\section{より高度な設定}
\subsection{水面高さのサンプリング}
\begin{itemize}
\item 実験では水面計により水面高さを測定しているので，
  その時系列をCFDの解析値と比較したい．
\item 
  水面高さの詳細な時系列をソルバ実行時にサンプリングするには，
  以下のような手法が考えられる．
\begin{itemize}
\item
  液相率が0.5の等値面の形状データ(VTK形式など)を出力するsurfaces関数を用いて，
  細い時間刻みで形状データを出力する．
\item 
  それらのデータをスクリプトで処理して，指定した位置での水位の時刻歴を出力する．
\item
  ただし，この手法では，時間刻みが小さいと，形状データが膨大となり，処理が重くなる．
  また，そもそも，形状データの処理スクリプトの作成が手間である．
\item なお，具体的な設定やスクリプト例は，
  \href{https://openfoamwiki.net/index.php/Tip_Surface_elevation_in_time}{https://openfoamwiki.net/index.php/Tip\_Surface\_elevation\_in\_time}
  を参照のこと．
\end{itemize}
\item 一方，OpenFOAM-6では，指定位置での相界面をサンプリングす
  る関数\OFkeyword{interfaceHeight}が実装されている．
  なお，この関数はOpenFOAM-5から実装されているが，
  OpenFOAM-5では出力にバグがある．
\end{itemize}
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={9-18},caption={case-OF6/system/interfaceHeight}]{{../run/master/case-OF6/system/interfaceHeight}}

\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={55-59},caption={case-OF6/system/controlDict}]{{../run/master/case-OF6/system/controlDict}}

\begin{lstlisting}[language={Command},title={OpenFOAM 6のinterfaceHeight関数を用いた実行例}]
cd ~/work/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course/damBreak-MARIN/run/master/case-OF6
./Allrun.batch
gnuplot height.gp #H1点での水位を実験値と比較プロットする
\end{lstlisting}
